\input{../../../main.tex}
\printtrue
\teachermode

\begin{document}
%	\printtask{
	
	\setphysstyle{ГЦФО 8}{Системы отсчета}{23.09.2020}
	
	\large
	
%	\setcounter{notask}{5}

	\libproblem{savchenko}{1.1.7}
	\libproblem{other}{shapiro-bodik-1-p11-2}
	\task{ Мальчик со своей собакой спускаются к подножию горы со скоростью $1\unit{м/с}$. Когда им остаётся пройти $100\unit{м}$, мальчик отпускает собаку, и она бежит вниз со скоростью $5\unit{м/с}$. Внизу собака разворачивается и бежит обратно в гору со скоростью $3\unit{м/с}$. Встретившись с мальчиком, она снова бежит вниз, и так далее. Какой путь пройдёт собака до первой встречи с мальчиком? А к моменту третьей встречи? Какое расстояние в сумме пробежит собака, пока мальчик будет спускаться вниз?
	\answer{$160\unit{м}$; $313{,}6\unit{м}$; $400\unit{м}$}}

	
	}
	
\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End: